

{
    "quizSetName":"期貨交易法規",
    "quiz":
    [{
        "question":"期貨商之資金，可得為下列何者運用？ I.銀行存款；II.購買國庫券；III.購買金融債券；IV.轉投資本國交易所；V.轉投資本國證券集中保管事業；VI.購買本國興櫃有價證券",
        "answer": ["I、II、III、IV、V"],
        "choice": ["I、II、III、IV、VI","I、II、III、IV","I、II、IV、VI"]
    },{
        "question":"依據我國期貨交易法之規定，對於期貨交易之敘述，以下何者正確？ I.僅包括國內期貨交易所之交易，不包括國外期貨交易所部分；II.包括國內外期貨交易所之交易；III.僅包括集中市場之期貨交易；IV.包括集中市場與店頭市場之交易",
        "answer": ["II、IV"],
        "choice": ["I、III","I、IV","II、III"]
    },{
        "question":"公司制期貨交易所之董事、監察人，由非股東之相關專家擔任者，至少：",
        "answer": ["四分之一"],
        "choice": ["三分之一","五分之一","六分之一"]
    },{
        "question":"期貨交易所應繳存之營業保證金金額，下列何者正確？",
        "answer": ["新臺幣五千萬元"],
        "choice": ["新臺幣一千五百萬元","新臺幣二億元","新臺幣四億元"]
    },{
        "question":"有關期貨商受託從事期貨交易時，所收受之款項及擔保品包括下列何者？ I.新臺幣；II.該結算機構所接受之外幣；III.公司債；IV.經主管機關核定之有價證券",
        "answer": ["I、II、IV"],
        "choice": ["I、II、III","I、III、IV","I、II"]
    },{
        "question":"原則上至少最近幾年內未曾受期貨交易所或期貨結算機構依其章則所為停止或限制買賣處分之期貨商，始得於開始營業後申請設置分支機構？",
        "answer": ["一年"],
        "choice": ["二年","三年","五年"]
    },{
        "question":"本國證券商申請兼營期貨業務者，原則上至少須於最近多久之內，未曾受主管機關依證券交易法所為之警告處分？",
        "answer": ["三個月"],
        "choice": ["二年","半年","一年""]
    },{
        "question":"本國期貨商之調整後淨資本額少於期貨交易人未沖銷部位所需之客戶保證金總額多少時，應即向主管機關與主管機關指定之機構申報？",
        "answer": ["百分之二十"],
        "choice": ["百分之四十","百分之十五","百分之十"]
    },{
        "question":"欲擔任期貨商下列何項職務，須同時取得專業資格及具備相關工作經驗？",
        "answer": ["期貨交易之內部稽核"],
        "choice": ["期貨交易之自行買賣","期貨交易之全權委託","期貨交易之自行查核"]
    },{
        "question":"除期貨商管理規則另有特別規定外，期貨商之憑證、單據、帳簿、表冊、紀錄、契約及相關證明文件之保存年限，應依下列何者之規定保存之？",
        "answer": ["商業會計法及其相關法令之規定"],
        "choice": ["公司法及其相關法令","會計師法及其相關法令之規定","準用證券商財務報告編製準則之規定"]
    }]

}
